市民: 獨立主權應有單程證審批權; 林鄭: 講嘢唔好踩紅綫

聞「收回審批權」即兇市民
林鄭亂加紅線 單程證變禁忌話題

34,275

適中字型
較大字型
林鄭昨稱倘香港收回單程證審批權，計分方法與內地分別不大。王心義攝
林鄭昨稱倘香港收回單程證審批權，計分方法與內地分別不大。
王心義攝
【本報訊】今年7.1國家主席習近平訪港時為香港政治定出「紅線」，不但講港獨、自決犯禁，凡是反對北京及港府的言行均可能踩線，特首林鄭月娥昨日又為香港加多一條紅線。有市民昨日提出香港作為一國兩制地區，理應可以與其他國家或主權地區一樣，有權審批單程證，林鄭隨即指有關言論「踩緊紅線」，又形容是領土完整及國家安全問題。

記者︰梁穎妍

林鄭昨出席電台舉行的收集《施政報告》意見節目。多名出席市民關注每日150個單程證名額，認為造成房屋等社會問題，更有一名市民直言，任何獨立國家或主權地區，准許甚麼人入境都是由自己批准，「香港係一國兩制都應該係咁樣」。

勸勿排斥新移民
林鄭聞言直指有關言論有踩紅線之嫌，「我聽到你頭先話香港係任何一個獨立國家、主權地區都自己有自治權，呢個你踩緊紅線啊，好彩你收尾講返喺一國兩制之下」，稱涉及領土完整和國家安全問題，必須嚴肅認真對待。
林鄭月娥又稱《基本法》規定審批權為內地所有，香港即使取回，計分方法亦與內地「睇唔到好大分別」。林鄭強調單程證為家庭團聚政策，香港本身也是移民社會，稱「我爸爸也是移民」，相信不會有人認為該些移民是負累，希望市民不要戴有色眼鏡排斥新移民。
對於市民認為單程證造成房屋問題，林鄭稱房屋問題是重中之中，但堅持須從土地而非單程證入手，「𠵱家眼前問題係冇麵粉」，解決土地問題必須多管齊下，指填海等選項需要長時間規劃，「好長遠要今日起步」。但林鄭拒絕評論在香港水域以外填海，又表明軍事用地並非目前選項之一，亦無意針對二手市場空置問題提出措施。
新民主同盟發聲明，反駁林鄭將收回審批權與國家主權混為一談，是對相關政策存在錯誤理解，指《基本法》第22條寫明單程證數目要先徵詢特區，而港府向內地反映單程證數量太多是「應有之義」，內地市政府對外來人士的戶籍申請有完全的審批權，取回審批權只是與內地城市做法看齊。
本年初香港眾志周庭被指沒真誠擁護《基本法》，被取消參加立會補選的資格。
本年初香港眾志周庭被指沒真誠擁護《基本法》，被取消參加立會補選的資格。
范國威轟言論靠嚇
該黨立法會議員范國威質疑林鄭的紅線論，是因為無法回應主流民意，故將主權與訴求相提並論，「（利用）劃佢手中嘅紅線，去兇佢（市民）」。

乜Q都紅綫

屌你老母啦

來港人口審批權都無點係高度自治呀

你自己都係大陸做過四年教師啦
其實本質上同班大陸人來香港做野冇分別

quote錯

本人2012年澳門年做過三年嘢
2015年中國做過一年嘢
當時唔屬於任何政黨
2016年返港
2018年入學獨聯時已通報以上history
並承諾永不會再去中國

高度任佢噏

踩你老母

所以呢？
你話唔屬於就唔屬於？
人地開post都比你話打手啦佢地唔通又有認過係打手？
你仲要係大陸做四年你自己打上去架
冇人屈你你依加話大陸一年澳門四年邊個知係咪真係一年？

既然出幾個post你都可以話係打手
你係大陸做四年野我懷疑你係大陸派來既內鬼都好合理係咪？
時刻都拎名單上去

林鄭強調單程證為家庭團聚政策

點解冇人直接問佢：要團聚點解唔去大灣區？

呢個真係駁唔到

只係識搵分身負評
但冇一個解釋
你上面堆廢話根本唔係解釋來

北方大媽幾時回鄉？

佢哋會話香港都係屬於中國一部分

高度自治?個高度其實1mm都冇

⋯⋯然而，翻查1984年簽署的《中英聯合聲明》附件一第14節中訂明：「對中國其他地區的人進入香港特區將按現在實行的辦法辦理」。換言之即根據過去雙方「有商有量」方式因應香港的不同情況，可不時修訂相關政策措施，包括申請人類別和數量等，上文亦見不同時期有不同的出入境管理措施。

及後制定《基本法》時，在第22條第4款中亦規定：「中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。」中央政府在諮詢香港後可決定來港人數，即由從前每日75人倍增至現在150人，但條文沒有註明哪一方有權審批誰人來港，這原本是中港雙方迴旋的空間。

大陸一方政府有權審批當地人民的出境，但根據上述「一國兩制」的原則，入境政策應屬港方的內部事務，特區應有權審批誰人可以入境。但過去政府在單程證申請的審批過程中角色一直過份被動，未有主動向大陸一方爭取誰可來港，新移民的身份背景與人口特徵更無從過問。最過份的是連立法會議員張超雄向保安局查詢來港人士的類別時，逾九成都歸類為「其他類別」，數據亦沒再細分，令人無從分析背景，可見單程證審批的過程透明度極低。

條文沒有註明哪一方有權審批誰人來港..

余若薇: 香港爭取的，不是「取回」審批權，而是「雙重審批」制度入境的一關

你唔係搵人隊冧我
我都唔會放棄推動港獨

一日未港獨到
我都唔會向共匪屈服

明白thx

你唔以為啲負評係畀我咁戇鳩嘛?

唔係叫人返大媽區咩？
團聚做咩唔上去團？

冇人解答到

咁改做

香港有自己既出入境管理

唔明點解經歷完14年的雨傘
你仲會係15年個時返大陸教書

.

唔係黃線咩

成9日話依法治國
屌佢老母
只有犯法or唔犯法
紅你老母線喇
柒柒柒

日日係到恐嚇同滅聲

就係呢個臭閪一步一步將香港拱手相讓
佢老母仆街冚家剷

所以美國唔俾港奴有免簽証。
一早講左你地冇獨立主權而臺灣有。

佢講嘢越來越大陸化正PK

奶到

一早露灑底啦條閪婆

個蔣介石煩撚過閪
成個小學雞咁撚樣

以前乜嘢都話依法處理，而家乜撚都話要依紅線處理，屌你港奸偽政府

Yes
香港獨立

依家佢開口埋口叫人唔好踩線日日係到恐嚇港人同減聲

係踩緊紅線
因為國家不嬲有既權唔可以少